【大量警察16組嚴重違規行為，警方及政府須緊急嚴正交代】- 立場新聞

要返工 追不切post
但我仲係好嬲

我想問14:00了
犬總有無出過黎交代

其他高官有冇譴責過呢件事
議員呢？藝人呢？

不能接受的暴力

//

【大量警察16組嚴重違規行為，警方及政府須緊急嚴正交代】- 立場新聞

2019年7月7日晚上到7月8日凌晨，香港警察嚴重失控。大量警察懷疑故意觸犯一系列警察通例，完全不受規管。警察持續故意部署，驅逐記者，禁止採訪，並傷害記者與議員。數小時內，大量香港警察的粗暴語言及肢體動作被拍攝下來。輿論開始指，該數小時內香港形同「警察國家」，出現好些專制國家也沒出現的嚴重失控情形：警察不受任何限制，肆意妄為，形同政變。面對這極緊急情況，香港警方與香港政府必須立刻回應，數十萬市民在現場及通過媒體直播見到以下警方形同三合會的行為，是否當局所容許及縱容的：

1. 示威者整晚並無衝擊警方防線，和平地在彌敦道遊行，甚至有不少示威者跟沒參與示威的普羅市民同在行人路上。但警察一方面虛稱群眾非法集結，呼籲市民離開，任意封鎖街道，另一方面當群眾離開時，警方在多條離開路線，三面包抄市民，並主動用警棍攻擊他們，以致他們無法離開。警方整個晚上持續主動攻擊市民，示威者連基本的防衛衣物都沒配戴。

2. 無法離開、和平而無衝擊動作的的市民並無反抗動作，但被警察壓在地上，打至頭破血流後被拘捕。路過且並無任何動作的市民，亦曾無故被十多名警察制伏及箍頸。有女途人只是拿著一瓶樽裝水站立，但無故被十數警察攻擊並壓在地上。

3. 警察衝進正在營業的快餐店追打及拘捕市民，同時封鎖現場拒絕讓記者拍攝，故意阻止所有記者採訪拘捕情形。同樣情況在各處出現，警察多番公然拒絕讓記者進入拘捕行動的現場作採訪。

4. 並無參與示威活動、在旺角一帶消費的大量市民，曾被揮舞警棍驅趕和被警察喝罵，並用長盾撞擊。

5. 現場戴頭盔及配上防暴裝備的大量警察並無委任證，當被問及時，有警員曾高呼「警察執行職務係唔需要展示委任證」。

6. 當市民喝止警員暴力攻擊時，有警員跟市民說「認撚住我呀」，及「隻揪呀」。

7. 有警員在市民表示要離開現場時，拒絕讓對方離開，並說「我俾你玩了成晚」。

8. 一些穿軍裝背心的警員有佩戴黃底或白底黑字，寫上警員編號的紙張，但部份同樣裝束的警員故意將紙張反轉，隱藏編號。

9. 有示威者被帶上警車後，警車馬上關燈，亦有被拘捕者被帶上私家車後，車窗拉上窗簾。警方多番故意讓記者和市民看不見被捕者在車內情況。

10. 當現場只剩下記者後，警察將記者們驅趕到黑布街，並喝罵他們「行得慢」，一直推撞，幾乎引致人踩人，亦有記者幾乎因此倒地。警察亦曾用警棍主動攻打記者。全晚所有記者多番被大量警員推撞。

11. 譚文豪議員曾被持長盾警員推撞，並被防線警員叫他「收皮」。鄺俊宇議員也曾被大量警察指罵，並被警察叫「收皮」。區諾軒議員也曾被大量警察指罵和推撞。

12. 警察多番以強力電筒直射記者臉部。

13. 市民勸喻警方冷靜時，警方曾高呼「我無冷靜過」。

14. 警察曾派代表跟傳媒說「今晚不會打啦，唔會有你們想見到的場面」。

15. 警察清場後，數輛警車在行人安全島調頭，危害過路市民生命安危，警察趕走在安全島上等候過路市民，並讓警車繼續通過安全島調頭。

16. 有離開戲院市民，在行人路上被警察任意給予警告，警方無法提供解釋但喝罵市民。

幫手推上熱門

［重要］區議會選舉招募各路人馬

各位香港人，光復行動冇可能每日都做
好似屯門公園搞到今日咁烏煙瘴氣區議員責無旁貸
要清洗屯門公園始終要由根源做起
所以除左投立法會外
都請記得投票區議會踢走自動當選建制派

唔好再俾建制派霸哂啲議席
就算唔係參選都可以做提名人，義工，助選團
行出第一步拒絕自動當選！

總台TG：

登記左做選民既全部入group
急需大量提名人，義工助選團，Design等職位
入group後右下角Discuss入公頻搵各區admin

要對抗黑警濫權一定要有議員抗衡
否則只會一直任人魚肉

蔥蔥忙緊成立軍政府，無時間開記者會

我冇嘢講